[
    {
        "question": "과학",
        "answer": "자연의 원리나 법칙을 찾고 이를 일정한 지식 체계로 만드는 활동"
    },
    {
        "question": "탐구",
        "answer": "자연 현상이나 자신이 알고있는 과학지식에서 궁금한 문제를 발견하고 이를 해결해 나가는 과정이다"
    },
    {
        "question": "귀납적 탐구 방법",
        "answer": "자연 현상을 관찰하고 얻은 자료를 종합하고 분석해 규칙성을 발견하고 이를 바탕으로 하여 일반적인 원리를 이끌어 내는 탐구 방법이다. 복잡하게 작용하는 자연 현상에서 일반적인 원리를 얻기 위해서는 최대한 많은 사례를 관찰하고 여러 상황을 고려해 결론을 내리는 것이 중요하다."
    },
    {
        "question": "귀납적 탐구 방법 절차",
        "answer": "자연현상 관찰 관찰 주제 설정 관찰방법과 절차 고안 관찰 수행 관찰 결과 해석 결론 도출"
    },
    {
        "question": "연역적 탐구 방법",
        "answer": "자연에서 일어나는 현상에서 문제를 인식하고 이를 해결하기 위해 가설을 세우고 실험을 통해 가설을 검증해 결론을 얻는 탐구 방법이다."
    },
    {
        "question": "가설",
        "answer": "가설은 관찰을 통해 인식한 문제의 원인을 설명하기 위한 잠정적인 답이다 가설은 옳고 그름을 실험이나 관측을 통해 확인 할 수 있어야한다."
    },
    {
        "question": "연역적 탐구방법의 절차",
        "answer": "관찰 및 문제 인식 가설 설정 탐구 설계 및 수행 자료 해석 결론 도출 일반화 가설 수정"
    },
    {
        "question": "조작 변인",
        "answer": "가설을 검증하려고 의도적으로 변화시키는 요인"
    },
    {
        "question": "종속 변인",
        "answer": "조작 변인에 따라 나타나는 실험의 결과"
    },
    {
        "question": "통제변인",
        "answer": "조작변인 이외에 실험 결과에 영향을 주는 변인으로 일정하게 유지해야하는 변인이다"
    }
]